# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00010_文庫/00000_第一卷/00040_第2章 揚水水車與全力奔馳

- ──卡胡庫應該是鹿或山豬之類的生物吧？是說原來*湯（スープ）這個片假名單字也能通用啊？（編注：スープ是日文中的外來語。）


## 00010_文庫/00000_第一卷/00110_後記

- すずの木くろ


## 00010_文庫/00010_第二卷/00030_第2章 運籌帷幄

- 「您說『あぶみ』⋯⋯嗎？」


## 00010_文庫/00010_第二卷/00090_後記

- 另外接著第一集繼續為本書畫出美麗插圖的黑獅子大人、為本作設計漂亮版型的ムシカゴグラフィクス大人，還有為了讓本作變得更好而拚命努力的責任編輯荒田大人，非常謝謝你們。
- ２０１４年１０月　　すずの木くろ


## 00010_文庫/00020_第三卷/00080_後記

- ２０１５年３月　すずの木くろ


## 00010_文庫/00030_第四卷/00090_後記

- 大家好，早安，晚安，我是すずの木くろ。謝謝各位購買本書。
- 日月如梭，《４０億～》系列已經出版到第四集了。這都要感謝讀者們的支持與相關人士的鼎力幫助，真的很謝謝大家。假如書賣得好，房貸就可以早點還完，すずの木覺得很開心。
- すずの木くろ


## 00020_web/002/00160_030　岩石的陰影後

- 身高以不到１７０公分的程度比一良稍矮，晒黑了的褐色的皮膚和多少夾雜著的白髮以完美的比例搭配著，挺紳士的樣貌。（ダンディ：Dandy，有魅力的大叔 == 紳士？）


## 00020_web/004/00670_081　岩盤粉碎計畫

- 順便還說到，從岩盤上頭出水的情況叫做『上溝』（ウワミズ）之類的。


## 00020_web/004/00745_088　時点でのキャラ紹介表

- ８８話時點での人物紹介。
- 志野しの　一良かずら　２５歳
- 志野しの　真治しんじ　５４歳
- 志野しの　睦むつみ　５４歳


## 00020_web/005/01180_132　現在，還

- くりくりっ的吉珂妮亞把線打了結，傷口的縫合算是結束了。


## 00020_web/005/01220_136　先見

- 「がんえんこう⋯⋯嗎？第一次聽的名稱，不過，鹽湖有什麼不同？」


## 00020_web/005/01420_156　増産體制

- 「十字鎬跟鐵鏟還有斧頭⋯⋯然後、這是リゴ跟トラブラ來著。看來生產進行的很順利呢」


## 00020_web/005/01470_161　回憶的餘輝

- 「那麼，資金還請翻一倍，在秋天之前就請到位。同時，還請再派來裝備了リゴ和ドラブラ的３個中隊，也請先訓練好了。道路的整備也請開始吧。」
